\subsection{Rabin-Karp}
\subsubsection{Beschreibung}

Der Rabin-Karp-Algorithmus beruht darauf, dass jeder String durch einen Hashwert bestimmt werden kann. Wenn die Hashwerte von zwei Strings verglichen werden und gleich sind, sind zwei zu vergleichende Strings möglicherweise ebenfalls gleich. Im umgekehrten Fall gilt, wenn sich die Hashwerte unterscheiden, sind die beiden Strings auf jeden Fall unterschiedlich.

Zunächst werden alle Suchbegriffe mit der Alphabetgröße $a$ je nach Stellenwert multipliziert. Das letzte Zeichen hat hierbei den Stellenwert $a^0$. Anschließend wird der Hashwert über den zu durchsuchenden Text beginnend bei Zeichen 0 bis Zeichen $M$ gebildet. Der Algorithmus iteriert über jedes Zeichen des zu durchsuchenden Textes und vergleicht den Hashwert eines jeden Suchbegriffs mit dem neuen Hashwert des Textes. Der wichtige Teil der Berechnung eines neuen Hashwertes für den zu durchsuchenden Text ist nachfolgend aufgezeigt. \cite{rk}

\begin{center}
	$ t = ( a * ( t - txt[i]*h) + txt[i+M]) \bmod q $
\end{center}


\begin{itemize}
	\item $t$ ist der Hashwert des zu durchsuchenden Textes
	\item $s$ ist der zu vergleichende Teiltext des zu durchsuchenden Textes
	\item $M$ ist die Länge des Suchbegriffs
	\item $q$ ist der Divisor für den Modulo
	\item $h$ ist der maximale Stellenwert des jeweiligen Suchbegriffs
	\item $a$ ist die Alphabetgröße
	\item $txt[i]$ ist das älteste Element im zu durchsuchenden Text
\end{itemize}


Nachfolgend sei $m$ die Anzahl der Suchbegriffe, $M$ die durchschnittliche Länge der Suchbegriffe und $n$ die Größe der zu durchsuchenden Daten.
Die Laufzeit für Rabin-Karp beträgt $\mathcal O(M*m)$ für die Vorbereitung, da der Hashwert eines jeden Suchbegriffs vorbereitet werden muss. Die Laufzeit für die Suche ist $\mathcal O(n*m)$, da jeder Suchbegriff mit dem Text verglichen werden muss. 

\subsubsection{Implementierungshinweise}

Wie zu erkennen ist, wird in der Gleichung nur der Hashwert eines Suchbegriffs einer festen Länge betrachtet. Da der Autor keinen geeigneten Algorithmus für Multipatternmatching mit Rabin-Karp fand, musste dieser selbst implementiert werden. 


%\lstinputlisting[language=c, linewidth=\textwidth, frame=none]{src/c/rkm.c}

% https://pdfs.semanticscholar.org/c47d/151f09c567013761632c89e237431c6291a2.pdf